#+STARTUP: showeverything
#+OPTIONS: num:nil toc:nil
#+TITLE: 站桩（站睡）反应简单记录
#+AUTHOR: Lu Weiqiang
#+DATE: <2022-01-22 Sat>
#+DESCRIPTION: 简单记录今年来站桩（站睡）的一些身体、情绪反应。
#+KEYWORDS: 生活
#+export_file_name: zh/2022/zhanshui-fankui

今年以来，身体健康的动力下，在站桩（站睡）上花了点时间，主要有两段：6-8月间连续了80多天，11月末开始至今60多天，每天至少1小时。身体和情绪上都有一些反应，心下为简单记录。

身体上

1. 打屁。特别是第一个月，连续地放屁，有时候甚至不站时也会，在办公室就比较尴尬。
2. 流眼泪。第二个比较明显的反应，右眼比较多，刚开始流下来感觉是凉的，最近感觉有股热量，不知是不是天冷的原因。
3. 酸痛。腰、背、肩这三处比较明显。经常腰酸，背部和肩部是中途一段时间比较明显，感觉肩松了不少。
4. 脚底痛。开始阶段比较多，经常脚底痛甚至麻。
5. 胸口痛。有段时间胸口一个点比较痛，胸挺直了就明显，慢慢感觉胸骨变直，也会酸痛。
6. 打嗝。出现的比较晚，刚开始是有点反酸，打出来的一股胃中腐朽的气味。
7. 胸腔松了些。之前胸式呼吸时，如果肩不动，是很难深呼吸的，现在胸腔打开的程度大了许多。
8. 背直了些。2016年学武式拳时，老师在我背上一放，说「放松」，就开始对自己不自觉地驼背有了意识，站桩（站睡）后，背直了不少，而且是自然而然地直了，不需用力去维持。
9. 便血。有段时间一站，大便就干硬，还有些恐怖的出血，无奈停了一段。后来看到据说是「阳复」。

情绪上

1. 大笑。有次在站的过程中，不知想到了什么，大笑起来。
2. 痛哭。有次想到了父母的艰辛，想到了自己患病的经历，痛哭起来，停不下来。
3. 想起与放下。有些事又想起来，有些事可能放下了。
4. 烦躁多。站的时候，很难静下来，思绪飘飞的时候多。
5. 精神变好。偶尔有几天，满满正能量。

以下是随记，备忘。
#+begin_quote
站睡，想到妈妈，大哭。她生我时那么年轻，现在却这么疲惫苍老。

内心愧疚的，心里后悔的，都没有放下，都留在身体里，一件件，一个个，出来了。痛哭到无声呀。怎么可以走到这一步呢。

站睡，天冷，没来由想到了围巾，想起了十年前在单位大厅的那一幕。那个时候应该是明白了心意的吧，但是，却没能走出那一步。很难吗？也许是那该死的HBV吧。要放下那些不完满，接受自己的缺陷，真的不容易。身体，身体！安康最重要，决定了人生。
#+end_quote
